<resources>
    <string name="app_name">N9_Final_App</string>

    <string name="history">
        ขณะที่พระเจ้าน้องยาเธอ เจ้าฟ้าภูมิพลอดุลยเดช พระชนมพรรษา 18 พรรษา รัฐบาลได้กราบบังคมทูลอัญเชิญขึ้นครองราชย์เป็นพระมหากษัตริย์ รัชกาลที่ 9
        แห่งพระบรมราชจักรีวงศ์ เมื่อวันที่ 9 มิถุนายนนั้น ทรงเฉลิมพระปรมาภิไธยว่า สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช และรัฐบาลได้แต่งตั้งผู้สำเร็จราชการ บริหารราชการแผ่นดินแทนพระองค์
        เนื่องจากยังทรงพระเยาว์ และต้องทรงศึกษาต่อ ณ ต่างประเทศ  เมื่อวันที่ 19 สิงหาคม 2489 ได้เสด็จพระราชดำเนินกลับไปทรงศึกษาต่อ ณ กรุงโลซานน์
        แม้พระองค์จะทรงโปรดวิชาวิศวกรรมศาสตร์ แต่เพื่อประโยชน์ในการปกครองประเทศได้ทรงเปลี่ยนมาศึกษาวิชาการปกครองแทน เช่น วิชากฎหมาย อักษรศาสตร์ รัฐศาสตร์
        รัฐประศาสนศาสตร์ ภูมิศาสตร์ นอกจากนี้ ทรงศึกษา และฝึกฝนการดนตรีด้วยพระองค์เองด้วย ใน พ.ศ. 2491 ระหว่างทรงศึกษาอยู่ ณ ประเทศสวิตเซอร์แลนด์นั้น
        สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช ได้ทรงขับรถยนต์ไปทรงร่วมงานที่สถานเอกอัครราชทูตไทย ณ กรุงปารีส ได้ทรงพบและมีพระราชหฤทัยสนิทเสน่หาในหม่อมราชวงศ์สิริกิติ์
        กิติยากร ธิดาของหม่อมเจ้านักขัตรมงคล กิติยากร เอกอัครราชทูตไทยประจำกรุงปารีส  ในปีเดียวกันนี้สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวทรงประสบอุบัติเหตุทางรถยนต์อย่างรุนแรง ทรงบาดเจ็บที่พระพักตร์
        พระเนตรขวา และพระเศียร ทรงเข้ารับการรักษาที่โรงพยาบาลมอร์เซส์ โปรดฯ ให้หม่อมราชวงศ์สิริกิติ์มาเฝ้าฯ ถวายการดูแลอย่างใกล้ชิดพระสัมพันธภาพจึงแน่นแฟ้นขึ้น
        และต่อมาได้ทรงหมั้นหม่อมราชวงศ์สิริกิติ์ เมื่อวันที่ 12 สิงหาคม 2492 โดยได้พระราชทานพระธำมรงค์วงที่สมเด็จพระบรมราชชนกหมั้นสมเด็จพระราชชนนี
        สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดชทรงได้รับการอภิบาลอย่างดียิ่งจากสมเด็จพระราชชนนี จึงมีพระปรีชาสามารถปราดเปรื่องและมีพระจริยวัตรเปี่ยมด้วยคุณธรรมทุกประการ
        ซึ่งน้อมนำให้พระองค์เป็นพระมหากษัตริย์ผู้ทรงดำรงสิริราชสมบัติเพียบพร้อมด้วยทศพิธราชธรรม จักรวรรดิวัตรธรรม และราชสังคหวัตถุ ทรงเจริญด้วยพระเกียรติคุณบุญญาธิการเจิดจำรัส
        ทรงปฏิบัติพระราชกรณียกิจทั้งปวงเพื่อประโยชน์สุขของปวงชน เป็นที่แซ่ซ้องสรรเสริญทุกทิศานุทิศในเวลาต่อมาตราบจนปัจจุบัน  เมื่อวันที่ 27 กุมภาพันธ์ 2493 สมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดชเสด็จพระราชดำเนินกลับประเทศไทย
        โปรดเกล้าฯให้ตั้งการพระราชพิธีถวายพระเพลิง พระบรมศพพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวอานันทมหิดล ระหว่างวันที่ 28-30 มีนาคม 2493 และเมื่อวันที่ 28 เมษายน 2493 ทรงประกอบพิธีราชาภิเษกสมรส กับ หม่อมราชวงศ์สิริกิติ์ กิติยากร
        ที่วังสระปทุม โดยสมเด็จพระศรีสวรินทิราบรมราชเทวี พระพันวสาอัยยิกาเจ้า พระราชทานหลั่งน้ำพระมหาสังข์ ทรงจดทะเบียนสมรสตามกฎหมายเช่นเดียวกับประชาชน และได้ทรงสถาปนาหม่อมราชวงศ์สิริกิติ์ ขึ้นเป็น
        สมเด็จพระราชินีสิริกิติ์หลังจากนั้น ได้เสด็จไปประทับพักผ่อน ณ พระราชวังไกลกังวล หัวหิน และที่นี่เป็นแหล่งเกิดโครงการอันเนื่องมาจากพระราชดำริโครงการแรกคือ พระราชทาน “ถนนสายห้วยมงคล” ให้แก่ “ลุงรวย”
        และชาวบ้านที่มาช่วยกันเข็นรถพระที่นั่งขึ้นจากหล่มดิน ทั้งนี้เพราะแม้ “ห้วยมงคล” จะอยู่ห่างอำเภอหัวหิน เพียง 20 กิโลเมตร แต่ไม่มีถนนหนทาง ชาวบ้านได้รับความเดือดร้อนในการดำรงชีวิตมาก
        ถนนสายห้วยมงคลนี้จึงเป็นถนนสายสำคัญที่นำไปสู่โครงการในพระราชดำริ เพื่อบำบัดทุกข์ บำรุงสุขแก่พสกนิกรอีกจำนวนมากกว่า 2,000 โครงการในปัจจุบัน
    </string>

    <string name="name">รัชกาลที่9</string>
    <string name="history_header">ประวัติ</string>
    <string name="select_song">เลือกเพลงที่ต้องการฟัง</string>
    <string name="select_lyric">เลือกเพลงที่ต้องการดูเนื้อเพลง</string>
    <string name="select_project">พระราชกรณียกิจ</string>

    <string name="menu_1">ฟังเพลงพระราชนิพนธ์</string>
    <string name="menu_2">เนื้อเพลงพระราชนิพนธ์</string>
    <string name="menu_3">พระราชกรณียกิจ</string>
    <string name="menu_4">ประวัติ รัชกาลที่9</string>

    <string-array name="list_song">
        <item name="song">แสงเทียน</item>
        <item name="song">ยามเย็น</item>
        <item name="song">สายฝน</item>
        <item name="song">ใกล้รุ่ง</item>
        <item name="song">ชะตาชีวิต</item>
        <item name="song">ค่ำแล้ว</item>
        <item name="song">สายลม</item>
        <item name="song">ไกลกังวล</item>
        <item name="song">แสงเดือน</item>
        <item name="song">ลมหนาว</item>
    </string-array>
    <string-array name="list_lyrics">
        <item name="lyrics">แสงเทียน</item>
        <item name="lyrics">ยามเย็น</item>
        <item name="lyrics">สายฝน</item>
        <item name="lyrics">ใกล้รุ่ง</item>
        <item name="lyrics">ชะตาชีวิต</item>
        <item name="lyrics">ค่ำแล้ว</item>
        <item name="lyrics">สายลม</item>
        <item name="lyrics">ไกลกังวล</item>
        <item name="lyrics">แสงเดือน</item>
        <item name="lyrics">ลมหนาว</item>
    </string-array>
    <string-array name="list_project">
        <item name="do">โครงการแกล้งดิน</item>
        <item name="do">โครงการปลูกหญ้าแฝก</item>
        <item name="do">โครงการหน่วยแพทย์พระราชทาน</item>
        <item name="do">โครงการสารานุกรมไทยสำหรับเยาวชน</item>
        <item name="do">ทุนมูลนิธิอานันทมหิดล</item>
        <item name="do">แนวคิดเศรษฐกิจพอเพียง : เกษตรทฤษฎีใหม่</item>
        <item name="do">บทพระราชนิพนธ์เรื่อง พระมหาชนก</item>
        <item name="do">โครงการส่วนพระองค์สวนจิตรลดา</item>
        <item name="do">โครงการฝนหลวง</item>
        <item name="do">กังหันน้ำชัยพัฒนา</item>
    </string-array>
    <string-array name="lyric_full">
        <item name="saeng_tien">จุดเทียนบวงสรวงปวงเทพเจ้า  \n
สวดมนต์ค่ำเช้าถึงคราวระทมทน  \n
โอ้ชีวิตหนอล้วนรอความตายทุกคน  \n
หลีกไปไม่พ้นทุกข์ทนอาทรร้อนใจ  \n
ต่างคนเกิดแล้วตายไป  \n
ชดใช้เวรกรรมจากจร  \n
นิจจังสังขารนั้นไม่เที่ยงเสี่ยงบุญกรรม  \n
ทุกคนเคยทำกรรมไว้ก่อน  \n
เชิญปวงเทวดาข้าไหว้วอน  \n
ขอพรคุ้มไปชีวิตหน้า  \n
ทนทรมานมามากแล้วจะกราบลา  \n
หนีปวงโรคาที่เบียดเบียน  \n
แสงแววชีวาเปรียบแสงเทียน \n
เปรียบเทียนสิ้นแสงยามแรงลมเป่า  \n
ชีพดับอับเฉาเหมือนเงาไร้ดวงเทียน  \n
จุดเทียนถวายหมายบนบูชาร้องเรียน  \n
โรคภัยเบียดเบียนแสงเทียนทานลมพัดโบย  \n
โรครุมเร่าร้อนแรงโรย  \n
หวนโหยอาวรณ์อ่อนใจ  \n
ทำบุญทำทานกันไว้เถิดเกิดเป็นคน  \n
ไว้เตรียมผจญชีวิตใหม่  \n
เคยทำบุญทำคุณปางก่อนใด  \n
ขอบุญคุ้มไปชีวิตหน้า  \n
ทนทรมานมามากแล้วจะกราบลา  \n
แสงเทียนบูชาจะดับพลัน  \n
แสงเทียนบูชาดับลับไป  \n
          </item>
        <item name="yarm_yen">ท่ามกลางฟากฟ้ามัวหม่น  \n
ลิ่วลมหลั่งฝนโปรยทั่ว  \n
เยือกเย็นชีพเฉาเมามัว  \n
จิตใจไหวหวาดกลัวหวั่นฟ้าคำรามลั่น  \n
โรจน์เรืองแปลบแสงฟ้าผ่า  \n
ล่องลอยลิ่วมาเสียงสนั่น  \n
โอ้ลมหนอลมพัดคืนวัน  \n
โบกโบยเพียงไหนกันพัดจนไม่รู้วันสงบเอย  \n
ต้องลมเหล่าไม้เอนลิ่ว  \n
ลู่ใบลุ่ยพลิ้วปลิวว่อน  \n
จิตใจอ่อนท้ออาทร  \n
ด้วยลมพัดโบกวอนล่องหนวนเวียนไป  \n
อย่าเป็นอย่างสายลมเล่า  \n
เปลี่ยนแปลงซึมเซาเหลิงรักใหม่  \n
โอ้ลมหนอลมพัดเลยไป  \n
โลกเคยรู้ฉันใดแล้วคงสุขสมใจยิ่งเอย</item>
        <item name="sai_fon">เมื่อลมฝนบนฟ้ามาลิ่ว  \n
ต้นไม้พลิ้วลู่กิ่งใบ  \n
เหมือนจะเอนรากคลอนถอนไป  \n
แต่เหล่าไม้ยิ่งกลับงาม  \n
พระพรหมท่านบันดาลให้ฝนหลั่ง  \n
เพื่อประทังชีวิตมิทราม  \n
น้ำทิพย์สาดเป็นสายพรายพลิ้วทิวงาม  \n
ทั่วเขตคามชุ่มธารา  \n
สาดเป็นสายพรายพลิ้วทิวทุ่ง  \n
แดดทอหรุ้งอร่ามตา  \n
รุ้งเลื่อมลายพร่างพรายนภา  \n
ยามเมื่อฝนมาแต่ไกล  \n
พระพรหมช่วยอำนวยให้ชื่นฉ่ำ  \n
เพื่อจะนำดับความร้อนใจ  \n
น้ำฝนหลั่งลงมาจากฟ้าแดนไกล \n
พืชพรรณไม้ชื่นยืนยง</item>
        <item name="klai_roong">ได้ยินเสียงแว่วดังแผ่วมาแต่ไกลไกล  \n
ชุ่มชื่นฤทัยหวานใดจะปาน  \n
ฟังเสียงบรรเลงกับเพลงประสาน  \n
จากทิพย์วิมานประทานกล่อมใจ  \n
ใกล้ยามเมื่อแสงทองส่อง  \n
ฉันคอยมองจ้องฟ้าเรืองรำไร  \n
ลมโบกโบยมาหนาวใจ  \n
รอช้าเพียงไรตะวันจะมา  \n
เพลิดเพลินฤทัยฟังไก่ประสานเสียงกัน  \n
ดอกมะลิวัลย์อวลกลิ่นระคนมณฑา  \n
โอ้ในยามนี้เพลินหนักหนาแสงทองนวลผ่องนภา  \n
แสนเพลินอุราสำราญ  \n
หมู่มวลวิหคบินผกมาแต่รังนอน  \n
เฝ้าเชยชิดช้อนลิ้มชมบัวบาน  \n
ยินเสียงบรรเลงดังเพลงขับขาน  \n
สอดคล้องกังวานซาบซ่านจับใจ</item>
        <item name="chata_cheewit">นกน้อยคล้อยบินตามเดียวดาย  \n
คิดคิดมิวายกังวลให้หม่นฤทัยหมอง  \n
ขาดมวลมิตรไร้คนสนิทคู่เคียงครอง  \n
หลงใหลหมายปองคนปรานี  \n
ขาดเรือนแหล่งพักพำนักนอน  \n
ขาดญาติบิดรและน้องพี่  \n
บาปกรรมคงมี  \n
จำทนระทม  \n
ท้องฟ้าสายัณห์ตะวันเลือน  \n
แสงลับนับวันจะเตือนให้ใจต้องขื่นขม  \n
หากเย็นลงฟ้าคงยิ่งมืดยิ่งตรอมตรม  \n
ชีวิตระทมเพราะรอมา  \n
จวบจันทร์แจ่มฟ้านภาผ่อง  \n
เฝ้ามองให้เดือนชุบวิญญาณ์  \n
สักวันบุญมา  \n
ชะตาคงดี</item>
        <item name="kum_leaw">วันคล้อยมา  \n
ค่ำแล้วแก้วตาสุริยารอนรอน  \n
นอนเสียนอน  \n
จงอย่าอาวรณ์นอนเถิดนะดวงตา  \n
ฟังเสียงเพลง  \n
แว่วดังวังเวงเสียงครวญเครงนภา  \n
จันทร์ฉายมา  \n
พร่างพรายดาราดูงามฟ้าเพลินใจ  \n
โชคนำหนุนบุญส่งมา  \n
งามนักหนาพักตร์อำไพ  \n
ประนมกรขอพรชัย  \n
รัตนตรัยปวงเทวัญ  \n
ดลบันดาล  \n
แต่ความชื่นบานแสนสำราญนิรันดร์  \n
อยู่ด้วยกัน  \n
เป็นมิ่งเป็นขวัญอย่าห่างร้างแรมไกล  \n
สุดรักเอย  \n
ตื่นได้เชยชมดวงใจ</item>
        <item name="sai_lom">ท่ามกลางฟากฟ้ามัวหม่น  \n
ลิ่วลมหลั่งฝนโปรยทั่ว  \n
เยือกเย็นชีพเฉาเมามัว  \n
จิตใจไหวหวาดกลัวหวั่นฟ้าคำรามลั่น  \n
โรจน์เรืองแปลบแสงฟ้าผ่า  \n
ล่องลอยลิ่วมาเสียงสนั่น  \n
โอ้ลมหนอลมพัดคืนวัน  \n
โบกโบยเพียงไหนกันพัดจนไม่รู้วันสงบเอย  \n
ต้องลมเหล่าไม้เอนลิ่ว  \n
ลู่ใบลุ่ยพลิ้วปลิวว่อน
จิตใจอ่อนท้ออาทร  \n
ด้วยลมพัดโบกวอนล่องหนวนเวียนไป  \n
อย่าเป็นอย่างสายลมเล่า  \n
เปลี่ยนแปลงซึมเซาเหลิงรักใหม่  \n
โอ้ลมหนอลมพัดเลยไป  \n
โลกเคยรู้ฉันใดแล้วคงสุขสมใจยิ่งเอย</item>
        <item name="kai_kungvon">อยู่ไกลกังวลชนม์ชื่นฉ่ำ  \n
หาดทรายและน้ำนำไกลเศร้า  \n
ไม่มีหาดไหนงามเทียมเท่า  \n
คลื่นครวญคลอเคล้าวอนรักฝั่ง  \n
ค่ำคืนไม่เหงาเราเริงสุข  \n
ไม่มีความทุกข์ใดมาบัง  \n
ได้ยินแต่เสียงดนตรียัง  \n
สนุกกันทั้งยามค่ำคืน  \n
รุ่งอรุณแล้วฟ้าเรืองเรื่อ  \n
แต่ใจยังเหลือความเริงรื่น  \n
สนุกจริงหนอคลอเสียงคลื่น  \n
โต้ลมฉ่ำชื้นยามพลิ้วผ่าน  \n
โน่นเดือนยังค้างฟ้าลอยเด่น  \n
แต่เราไม่เว้นความสำราญ  \n
แข่งกันคอยรับทิวาวาร  \n
สนุกสนานกันเถิดเอย</item>
        <item name="sang_doun">นวล  \n
แสงนวลผ่องงามตา  \n
แสงจันทรา  \n
ส่องเรืองฟากฟ้าไกล  \n
งาม  \n
แสงงามผ่องอำไพ  \n
ย้อมดวงใจ  \n
ให้คงคลั่งไคล้เดือน  \n
ชมแล้วชมเล่า  \n
เฝ้าวชะแง้แลดู  \n
เพลินพิศเพลินอยู่  \n
ไม้รู้ลืมเลือน  \n
เดือน  \n
แสงเดือนผ่องวันเพ็ญ  \n
แสงจันทร์เพ็ญ  \n
เด่นงามใดจะเหมือน  \n
โฉมงามเทียบ  \n
เปรียบเดือนแสงงาม</item>
        <item name="lom_neaw">ยามลมหนาว พัดโบกโบยโชยชื่น  \n
เหล่าสกุณร้องรื่นรมย์  \n
หมู่ดอกไม้ชวนภมรร่อนชม  \n
ช่างสุขสมเพลินตาน่าดูชูใจ  \n
  \n
โอ้รักเจ้าเอ๋ย  \n
ยามรักสมดังฤทัย  \n
พิศดูสิ่งใด  \n
ก็แลวิไลแจ่มใสครัน  \n
อันความรักมักจะพาใจฝัน  \n
เมื่อรักนั้นสุขสมจิตปอง  \n
  \n
ยามลมฝนพัดโบกโบยกระหน่ำ  \n
หยดหยาดนำน้ำหลั่งนอง  \n
ผึ้งภู่ทั้งวิหคเหงาเศร้าหมอง  \n
เกลื่อนกลาดผองมาลีร่วงโรยลงดิน  \n
  \n
เหมือนรักผิดหวัง  \n
เปรียบดังหัวใจพังภินท์  \n
น้ำตาหลั่งริน  \n
และลามไหลเพียงหยาดฝนปราย  \n
อันความรักแม้นไม่เป็นดังหมาย  \n
ตราบวันตาย ชีพขมขื่นเอย</item>
    </string-array>

    <string-array name="project_detail">
        <item name="1">
แกล้งดิน เป็นแนวพระราชดำริของพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 เพื่อแก้ไขปัญหาดินเปรี้ยว จะทำด้วยการขังน้ำไว้ในพื้นที่ จนกระทั่งเกิดปฏิกิริยาทางเคมีจนทำให้ดินเปรี้ยวจัด เมื่อถึงที่สุดแล้ว จะมีการระบายน้ำออกแล้วปรับสภาพดินด้วยปูนขาว จนกระทั่งสามารถใช้ดินในการเพาะปลูกได้
        </item>
        <item name="2">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ได้ทรงศึกษาเรื่องการใช้หญ้าแฝกในการอนุรักษ์ดินและน้ำจากเอกสารของธนาคารโลก ที่ Mr.Richard Grimshaw ได้ทูลเกล้าฯ ถวาย และพระองค์ได้พระราชทานพระราชดำริเกี่ยวกับหญ้าแฝก โดยให้ทรงทดลองปลูกหญ้าแฝกเพื่อป้องกันการพังทลายของดิน จนปัจจุบันมีหน่วยงานกว่า 50 หน่วยงาน ดำเนินงานสนองพระราชดำริการพัฒนาและรณรงค์การใช้หญ้าแฝก ส่งผลให้การดำเนินงานก้าวหน้ามากขึ้นตามลำดับ
        </item>
        <item name="3">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 พระราชทานโครงการแพทย์หลวงพระราชทาน เมื่อปี พ.ศ. 2510 โดยที่มีการจัดเจ้าหน้าที่แพทย์ พยาบาล เครื่องมือเครื่องใช้ เพื่อตรวจรักษาราษฎรในถิ่นทุรกันดารโดยไม่คิดมูลค่า และอบรมหมอหมู่บ้านเพื่อแก้ไขปัญหาสุขภาพของประชาชน
        </item>
        <item name="4">
โครงการสารานุกรมไทยสำหรับเยาวชน ได้จัดทำขึ้นตามพระราชประสงค์ในพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 โดยจัดขึ้นเป็นรูปเล่ม และบางส่วนได้เผยแพร่ออนไลน์ ซึ่งรวบรวมเนื้อหาจากหลายสาขาวิชา โดยที่ฉบับปกติมีทั้งหมด 37 เล่ม และฉบับเสริมการเรียนรู้มีทั้งหมด 20 เล่ม
        </item>
        <item name="5">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมพระราชทานพระราชทรัพย์ส่วนพระองค์จัดตั้งมูลนิธิอานันทมหิดล ในปี พ.ศ. 2502 เพื่อให้นิสิต นักศึกษาที่มีผลการเรียนดีเด่น ได้มีโอกาสไปศึกษาหาความรู้ชั้นสูงในต่างประเทศ และนำองค์ความรู้ที่ได้มาช่วยพัฒนาประเทศต่อไป
        </item>
        <item name="6">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ได้พระราชทานแนวพระราชดำริเรื่องเกษตรทฤษฎีใหม่ โดยเป็นตัวอย่างการใช้หลักเศรษฐกิจพอเพียงในขั้นต้น โดยการทำเกษตรทฤษฎีใหม่นี้ แบ่งออกเป็น 3 ขั้น ได้แก่ ขั้นต้น คือ การแบ่งพื้นที่ออกเป็น 4 ส่วน ตามอัตรา 30-30-30-10 เพื่อขุดเป็นสระกักเก็บน้ำ 30% ปลูกข้าวในฤดูฝน 30% ปลูกไม้ผล ไม้ยืนต้น พืชผักสมุนไพร 30% และเป็นที่อยู่อาศัยอีก 10% จากนั้นจึงเป็นเกษตรทฤษฎีใหม่ขั้นที่สอง คือการให้เกษตรกรรวมกันในรูปแบบของกลุ่ม สหกรณ์ เพื่อดำเนินการในด้านการผลิต การตลาด ความเป็นอยู่ สวัสดิการ การศึกษา จากนั้นจึงเป็นเกษตรทฤษฎีใหม่ขั้นที่สาม คือการติดต่อประสานงาน จัดหาแหล่งเงินทุน เพื่อใช้ลงทุนพัฒนาคุณภาพชีวิตต่อไป
        </item>
        <item name="7">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ได้พระราชทานบทพระราชนิพนธ์เรื่อง พระมหาชนก ซึ่งมีการดัดแปลงเล็กน้อยจากพระสุตตันตปิฎก ขุททกนิกายชาดก เล่มที่ 4 ภาคที่ 2 เพื่อให้เข้ากับยุคสมัย และพระองค์ทรงแปลเสร็จสิ้นในปี พ.ศ. 2531 จากนั้นพระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ทรงพระกรุณาโปรดเกล้าโปรดกระหม่อมให้จัดพิมพ์ในปีกาญจนาภิเษก ทรงครองสิริราชสมบัติครบ 50 ปี ในปี พ.ศ. 2539 ซึ่งมีเนื้อหาอันทรงคุณค่าและมีการพิมพ์เป็นฉบับการ์ตูนอีกด้วย
        </item>
        <item name="8">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ได้พระราชทานพระราชทรัพย์ส่วนพระองค์สร้างโครงการอันหลากหลายในโครงการส่วนพระองค์สวนจิตรลดา ซึ่งแบ่งออกเป็น 2 ประเภทคือ โครงการแบบไม่ใช่ธุรกิจ เพื่อพัฒนาประสิทธิภาพการผลิตทางการเกษตร และโครงการกึ่งธุรกิจ อาทิ โรงโคนมสวนจิตรลดา, โรงนมผงสวนดุสิต, น้ำผึ้งสวนจิตรลดา เป็นต้น
        </item>
        <item name="9">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช  รัชกาลที่ 9 ทรงมีพระราชดำริส่วนพระองค์ในเรื่องการจัดทำฝนหลวง เพื่อบรรเทาปัญหาขาดแคลนน้ำในการเกษตร โดยมีการค้นคว้าทดลองปฏิบัติการฝนหลวงขึ้น ซึ่งจะใช้สารเคมีโปรยในท้องฟ้า จนกระทั่งไอน้ำอิ่มตัวและกลั่นตัวออกมากลายเป็นเม็ดฝน
        </item>
        <item name="10">
พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวภูมิพลอดุลยเดช รัชกาลที่ 9 ได้มีพระราชดำริให้มูลนิธิชัยพัฒนาดำเนินการวิจัย และพัฒนากังหันน้ำชัยพัฒนาขึ้น เพื่อบำบัดน้ำเสียด้วยวิธีการเติมอากาศ ทำให้น้ำเสียกลายเป็นน้ำดี และสามารถประยุกต์ใช้ในการอุปโภคบริโภคของประชาชน น้ำเสียจากโรงงานอุตสาหกรรม และเพิ่มออกซิเจนให้บ่อเพาะเลี้ยงสัตว์น้ำทางการเกษตร
        </item>
    </string-array>
    <string name="title_activity_main_project">MainProject</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>
    <string name="next">Next</string>
    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>


</resources>